美教授得知學生來自武漢脫口說「讓我戴上口罩」遭調查

美國密蘇里大學（University of Missouri）一名副教授喬爾（Joel Poor）日前進行線上遙距課程時，得知其中有一名同學來自中國武漢，這時喬爾笑著回答「武漢？嗯，讓我把口罩戴上（let me get my mask on）」，引發網民質疑這名教授的行為涉種族歧視，而喬爾據說已被解除教職，正在接受調查。

據報，喬爾在上遙距課程時，與參與課程的同學們閒聊幾句，並詢問是否有來自美國以外國家的學生，一名男學生便應聲回答自己來自中國，喬爾追問「來自中國哪裡？」男學生回答「事實上，我來自武漢」。

喬爾聽聞學生來自武漢後面露震驚，並稱「請讓我戴上口罩」，且作勢轉身要去拿口罩，立刻又回到位置，對武漢學生說「非常歡迎，如果在任何方面有問題的話都可以找我」。這段影片被上傳到網上，引發網民轉發，有網民批評喬爾根本是種族歧視，但亦有學生表示，自己也認識來自武漢的同學，對方只覺得喬爾在開玩笑，沒有覺得被冒犯，也有喬爾的學生出面聲援他說喬爾是一位很有智慧又幽默的好老師。

事後，喬爾發通知給學生，表達歉意，稱當時是在開玩笑，並透露已經被學校解僱。「對於被我的言論感到冒犯的人，我在此誠摯的道歉」。不過有報道指，密蘇里大學發言人巴斯（Christian Basi）回應此事，稱已經到相關單位進行審查，但喬爾是被指派其他職務，並沒有遭解僱。「喬爾因不當言論被解除教職，但他現在仍是學校的職員，事件已轉交相關單位調查及處置」。

美國一名教授得知學生來自武漢，脫口說「讓我戴上口罩」，遭校方調查。(網圖)

咁都有問題？
美國啲左膠真係戇撚鳩

wuhan virus 武漢肺炎

有咩問題接觸高危人士戴口罩都唔比?

遙距課程

左膠真係害死人